曾斥北京六四屠殺學生 高志森：為當年無知痛心，佔中旺暴令自己醒覺

1989年六四事件，香港導演高志森曾表明「反對北京政府暴力鎮壓學生市民」。事隔廿九年，他今日在 facebook 表示佔中和旺角騷亂令他醒覺反華勢力無時無刻想盡辦法破壞中國，故為自己「當年的無知感到痛心」，並改稱北京政府當年的做法是「果斷處理」，否則野火燒遍全國造成四分五裂，「中國那有今天的繁榮昌盛和充滿希望？」

高志森今早在 facebook 轉發一段 1989 年 6 月 4 日的新聞片，片中他接受訪問解釋臨時叫停電影宣傳的記者招待會的原因。他表示北京當局「射殺屠殺北京市民和學生」，故「現在不是做電影的時候」，「應該與全體香港市民站在一起，為爭取香港將來的自由民主，反對北京政府暴力鎮壓學生市民而盡一點力」。

轉發舊片段，高志森感嘆「很多事情只能在回頭望才能恍然大悟」。他表示，佔中和旺角騷亂令他醒覺反華勢力無時無刻想盡一切辦法破壞中國、瓦解中國，用不見血的軟刀子「顏色革命」來達到「牠們」的目的，是「最狠毒的招數」。重看舊聞，他坦言為自己「當年的無知感到痛心」，又言：「如果當日中國政府不果斷處理，野火燒遍全國就一發不可收拾，四分五裂了的中國那有今天的繁榮昌盛和充滿希望？」

對於今日的我打倒昨日的我，高志森認為「人會成長，病會治癒」，正如國家可以走出谷底邁向盛世。他重申，佔中和旺角騷亂令一眾香港人（包括他自己）更加清醒，道：「沒有強大的國家，我們甚麼都不是」。

曲線證明佔中旺角騷亂係啟蒙運動

得啦得啦，知你買錯邊啦，可以收皮味

一切都係佔中既錯

肉酸到…

無南京大屠殺都無贏國

no one fuck care

按呢個道理呢一日應該慶祝

尚書大人

係咪近呢10年拍啲電影喺大陸賣唔掂呀？

梗係覺醒
佔中旺角唔會搵坦克碌鳩你嘛

低智深唔係浪得虛名

無恥到呢

Book已Mark
第日佢部署移民澳洲/美國
配合日後嘅人權法案
一齊寄去領事館質疑佢有機會做間碟

無恥到
其實呢d人，當年英國佬管咪屌大陸
依家要賺大陸條水，就撐大陸
走狗黎架姐

奶得好肉酸

早前話佢已移民美國
美國人何故對中國事說三道四？

同佢一樣 比高智商香港人點醒
當年班學生同市民係好撚暴力 死幾個老解
依據呢個標準 絕對係暴動
係香港人口中搞亂北京
當年全香港走出黎支持學運
即係叫班學生去死
全港咩演藝界乜界物界做鍵盤戰士叫北京學生去死喎
比著今日叫咩呀？ 煽動暴亂呀

以前我人云亦云支持學生
今日比咁有智慧港人點醒 迷途知返
想係度勸大家唔好支持暴徒

晨早做左美國人啦

鄰國咁繁榮昌盛點解唔返上去住

呢個廢老應該食皮蛋食到鉛上腦 唔係以為而家奶共就唔會清算你

點解去到今日仲會話64係外國反華勢力？

企開啲喇屌你老母